
\medskip

\textbf{Partie A}

\medskip

On considère la fonction $g$ définie sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$ par
\[g(x) = \ln \left(x^2\right) + x - 2\]
\begin{enumerate}
\item  Déterminer les limites de la fonction $g$ aux bornes de son ensemble de définition.
\item  On admet que la fonction $g$ est dérivable sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$.

Étudier les variations de la fonction $g$ sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$.
\item \begin{enumerate}
\item  Démontrer qu'il existe un unique réel strictement positif $\alpha$  tel que $g(\alpha) = 0$.
\item Déterminer un encadrement de $\alpha$ d'amplitude $10^{-2}$.
\end{enumerate}
\item En déduire le tableau de signe de la fonction $g$ sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$.
\end{enumerate}

\medskip

\textbf{Partie B}

\medskip

On considère la fonction $f$ définie sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$ par:
\[f(x) = \dfrac{(x-2)}{x}\ln(x).\]
On note $\mathcal{C}_f$ sa courbe représentative dans un repère orthonormé.
\begin{enumerate}
\item \begin{enumerate}
\item Déterminer la limite de la fonction $f$ en 0.
\item Interpréter graphiquement le résultat.
\end{enumerate}
\item Déterminer la limite de la fonction $f$ en $+\infty$.
\item On admet que la fonction $f$ est dérivable sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$.

Montrer que pour tout réel $x$ strictement positif, on a $f'(x)=\dfrac{g(x)}{x^2}$.

\item En déduire les variations de la fonction $f$ sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$,
\end{enumerate}
\medskip
\textbf{Partie C}
\medskip

Étudier la position relative de la courbe $\mathcal{C}_f$ et de la courbe représentative de la fonction $\ln$ sur l'intervalle $]0~;~+\infty[$.

\bigskip

